---
title: "Дайджест №28 (2—8 августа 2010)"
date: "2010-08-09"
---

На прошлой неделе изменений снова было не очень много.

Сценарии на Scheme (Script-Fu) портированы на Item API (Барак Иткин). Сценарии на Python пока что не обновлены, для этого нужно сначала обновить собственно привязки Python к GIMP, и пока что этим никто не занимался.

Продолжено портирование частей интерфейса на Cairo (Митч), добавлена зависимость на Cairo >= 1.8.0 (ничего страшного, он давно есть во всех современных дистрибутивах Linux). Митч грозится к 2.8 переписать на Cairo вообще всё, но при этом делает оговорку, что главной задачей при этом является уход от [XOR](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D0%BE_%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BB%D1%8E_2) при отрисовке инструментов.

Кстати, если вы начали следить за разработкой инструмента Cage transform (проект GSoC), предупреждаем, что разработка переехала в ветку Git под названием soc-2010-cage-2. Кроме того, для сборки вам понадобится GEGL из ветки soc-2010-cage, куда добавлена нужная инструменту операция render\_mapping.

Если не считать упомянутой выше ветки soc-2010-cage, в GEGL изменения главным образом коснулись системы сборки (Мартин, Дэнни Робсон). В babl изменений не было.
